# 12. Поиск слов в тексте

В приведённом тексте слово "beaver" встречается пять раз:

![](b12-tekst.png)

В текстовых редакторах при поиске и замене слов можно учитывать не только сами слова, но и их оформление.

## Вопрос

Сколько раз будет найдено представление слова "beaver", если использовать следующую команду?

![](b12-küsimus.png)

[Raadionupud]

A. 0

B. 3

C. 4

D. 5

## Ответ

Правильный ответ C. 4.

## Объяснение ответа

Так как в заданных условиях поиска кроме слова "beaver" указано и оформление "Italic", то есть наклонный шрифт, то найдётся 4 представления:

![](b12-selgitus.png)

## Это информатика

Безусловно, знание и использование возможностей текстового редактора упрощает нашу работу. А это уже информатика!

## Категории

- Обработка текста
